稱僅5鋼筋出事 港鐵即晚改口

2018年06月02日

稱僅5鋼筋出事 港鐵即晚改口

■分判商向禮頓高層通報時，附有2015年9月的照片，相中有工人正鋸短及安裝鋼筋。

【本報訊】港鐵沙中綫紅磡站月台被揭鋼筋安裝造假，港鐵連日來多次被揭講大話，一日也有兩個版本。港鐵昨早在立法會解釋事件時，除把知悉造假的日期推前4個月，又聲稱只有5條鋼筋出問題；至晚上回應傳媒時卻指，港鐵曾5次發現有鋼筋被剪短，早上提及5條鋼筋有問題，僅為1次發現所得。港鐵至今未公開有問題鋼筋總數。

田北辰促獨立調查

《蘋果》昨再爆紅磡站出事層板逾兩成已灌漿，反證港鐵講大話後，港鐵代表昨早在立法會鐵路事宜小組委員會上，先改口稱在2015年8硂9月已初次得悉鋼筋被剪短，較早前指的12月推前了4個月；其後港鐵東西綫總經理黃智聰又承認共5條鋼筋出問題。

另一高層南北綫總經理胡宏利在同一場合指，2015年8月至12月期間，港鐵曾5次發現有鋼筋被剪短，在2015年12月之後，再無發現同樣情況。

至昨晚港鐵回應傳媒時指，黃智聰早上所指共5條鋼筋有問題，僅為5次發現中的其中一次，並非總數，問及5次發現有問題鋼筋的總數，港鐵拒絕回應，僅指港鐵於日常巡查時發現問題並非罕見，難以逐一記錄細節。

曾稱「問題已更正，港鐵非常負責任」的運房局局長陳帆則表示，將檢視港鐵提交的報告，並須邀請第三方獨立專家就涉事月台進行負重測試，若發現有違法情況，「會報官究治」，不排除設獨立調查小組。

委員會主席田北辰會後會見傳媒，指港鐵至今仍未交代「有幾多地方喺未簽名之前已經倒咗石屎」，他認為港鐵應詳細交代事件，同時政府應成立獨立調查委員會，就是次紅磡站鋼筋造假醜聞及其他鐵路工程作雙軌調查。

公民黨立法會議員陳淑莊對港鐵晚上再改口感憤怒，「究竟港鐵隱瞞夠未？當日鬧傳媒，卒之全部中晒，初頭話12月，𠵱家又話8月，明明話5個（螺絲頭），原來5次，其實佢知唔知有幾大鑊？」她指港鐵必須全面交代事件，「覺得自己講ok就得，結果俾傳媒KO，佢哋究竟醒未？」

■記者張文鈴、趙雅婷

上一則
上一則
沙中綫醜聞越揭越臭 圖爆鋼筋造假 中科遭噤聲

下一則
下一則
陳帆又失蹤 一度缺席立會

陳帆又失蹤 一度缺席立會

沙中綫醜聞越揭越臭圖爆鋼筋造假 中科遭噤聲

OK都無句即係O唔OK呀

馬屎坑

我地管理層班專業人士都話ok，你啲月入萬幾既低賤記者識條鐵咩